[中史] 真心想了解多D中史

但係唔係書本上記載果D 事件
而係想知一D 例如「而家既中華人民共和國可唔可以稱做「中國」」
「中原人/中國人/中華呢D term有咩分別果D」

我記得之前雨傘之後好多D 朝代論, 中共係咪合法政權果D post
但係而家搵唔返
好想大家討論下

你係連登問意見只有偏頗, 一定唔會承認, 甚至反哂成個中國歷史

我覺得依家TVB做緊果套中國通史都幾好

歷史定義又對現時政局有影響既野咪邊個握住政權咪邊個定義

連登仔既中史得三國
仲要九成都係打機/火鳳上腦

係聯合國黎講中共先係正統
係中國正統論黎講，中華民國先係正統
但又係黃河正統論，中共先係正統
邊個有實力咪邊個正統囉

就係想聽下
因為另一邊既意見已經可以由普通媒體拎到, 由細到大既教學都係
反而呢度反中果套, 有D人係可以引經據典咁講, 想聽下果D

幾正經, 正統, 但係聽到入面好多後人加上去既「情感用語」,某程度上都有少少扭曲

睇書啦 睇乜9lin登
陳雲 反佢又好拜佢又好 佢都係現代華人依個話題最有影響力嘅人 咪睇下遺民論 城邦論囉
再上啲就新儒家 錢穆嗰堆 之後直接睇梁啟超 晚清學士對世界嘅睇法
你可以自己組織意見 唔係人云亦云 又醒目好多 係咪？

夏商周，春秋戰國，秦漢，三國，魏晉南北朝，隋唐，五代十國，宋元明清。

其實好多書講中國歷史，可以睇下，大概知道整體歷史，就可以判斷到。

中華人民共和國係一個政權，我係咁理解，而「中國」，個人認為係華夏民族，經歷唔同歷史既中國。

就係睇左好多呢類書
但我記得呢度睇過幾個post好偏激, 我想睇下果D

咪又係左仔嘢 自己睇啦

根本唔同朝代都係唔同既國家
乜撚野中國歷史

中華人民共和國先係一個國家
共產黨先係政權
同埋中原一早就唔只華夏

中華人民共和國，好似係共產黨既中國。

華夏民族好似包埋少數民族

岩啦！係呢種諗法
好似係講金人、元朝清朝已經係外族人

anymore?

其實個講法有錯

中國個名用左好多年
由宋朝爭正統
到元朝話自己係正朔都用緊
唔好聽班on9講無中國呢個terms

其實你當中史係中原政權既歷史會好d

中國個名幾時開始用？有冇真係當時既經典有記載？

唔講遠古果啲
講到鹿鼎記入便既尼布楚條約

從黑龍江支流格爾必齊河到外興安嶺直到海，嶺南屬於中國，嶺北屬於俄羅斯。西以額爾古納河為界，南屬中國，北屬俄國，額爾古納河南岸之黑里勒克河口諸房舍，應悉遷移於北岸；

雅克薩地方屬於中國，拆毀雅克薩城，俄人遷回俄境。兩國獵戶人等不得擅自越境，否則捕拿問罪。十數人以上集體越境須報聞兩國皇帝，依罪處以死刑；

呢個terms係近幾百年用
而遠啲既宋遼都有爭中華正統
現代當宋正統
但無記錯當時既北朝 姐係遼係比外族當正統

例如 因航個Cathay就係契丹
姐係遼國咁解 當時係西方非常出名
比人當左係中國咁處理

睇沈旭輝啲post share過下大約既野
而且wiki其實都有記錄學者相關既討論
得閒可以去睇下/睇翻相關歷史文書

但中國呢個概念
絕對唔係民國後孫中山吹出黎咁簡單

根本就係邊個係中原勢力大就係中國
所以而家中華人民共和國比人當正統
仲簡稱中國 dllm

認同

正如世史裏面都有好多政權興衰，但"世界"並非國家

所以"中國歷史"好misleading，應該正名為中原(地區)歷史，而中國=PRC之中文簡稱，係中原歷史一部份。

中國五千年歷史根本痴撚線，呃人唔識數學

我覺得佢係不斷演變既

唔同既戰亂令到中原人不斷遷移
好似嶺南就係由秦打百越開始溝漢人
而唔同既地方政權為左爭取正當性
就會話自己係中國正朔黎打旗號

中國歷史絕對無5000年咁多
但一二千年真係有

但係就算有呢個term，都係一個殼，本質上唔係一個國家，無文化底蘊

即係美國掉幾個核彈滅蟲再殖民大陸，扶植個全白人國家，嗰個都會叫中國，但人哋用英文、食西餐、屙屎用廁所、唔食龍虎鳳，搵唔到PRC國民影子

呢個講得幾好
因為如果元朝都叫自己中國，清朝又叫自己中國
六國->秦果陣又係中國既話
咁姐係咩人打贏左=中國
換言之，若果日本果陣真係贏左，我地可能叫日本人做中國人

我就係咁意思
所以而次次聽到而家中共係到講
我地中國有5千年歷史
都心諗關你撚事咩

簡單啲可以用地域黎計是否中國

因為漢人太多 即使好似改革開放後
外來文化湧入 但中國人都仲係會過翻傳統節日

久而久之即使外國侵略左中國
就好似97前既香港咁
果到既人都係會繼續過翻佢地既生活同文化

但當然如果核平中國 殺晒所有中國人
咁又未必會再用翻中國個名了

但日本天皇改名
無記錯都係搵翻啲詩經出黎頭尾整個名
加埋引經據典咁 如果當年日本真係贏左
我諗都只係叫日朝既中國

都係睇你點看待

我地仲讀緊所謂既聖賢書
二千年前孔子既思想都仲講緊
你好難唔話我地係佢既傳承

但當然無5000年咁多係事實

我指時期果啲
岩先睇左 昭和 平成果啲
其實都係四書五經中抽出黎
既然繼承左果啲人既文化
到呢家亦都係教育中提到
好難話同2000年前既中國割裂晒

同埋歷朝歷代既中國學者
都因為統治而加多啲思想落去
例如漢朝有啲陰陽學說
宋朝又有啲咩女子無才便是德咁

簡單黎講 我地呢家用緊既文化
就係所謂歷朝歷代既人慢慢沉積出黎
而佢地都係自稱自己係中國人
咁我地念其文 學其文化 好難唔認自己中國人

但當然我地可以唔認共狗牌頭既中國人啦
不過應該要認民國既中國人

咁係我地傳承左之前中原國家既文化
傳承孔子就可以叫中國? 咁韓國呢
並唔係我地而家而個國家既歷史
中國歷史係之前中原國家既歷史

中華文化圈
越南都曾經話過自己係中華正統

你講既係祖宗話 念既係唐詩
讀既書亦係古人流落黎
我唔知你點樣唔認自己係文化上既中國人咯

咁係套文化橫跨2000年啫
而呢2000年係由幾百個國祚幾日至幾百年嘅國家組成，PRC只係其中一個，根本唔可以前朝

正如蒙古佬打到去義大利，中國敢講中國人打到去義大利咩？ 人唔笑狗都吠

我明呀
PRC唔可以代表文化上既中國
但佢代表左地域上既中國呀嘛

民國傳承左好多傳統
但外國人唔會分你文唔文化
只係該地既統治國家就=中國

我認我文化上係中國人
但我係問學完中國文化既外國人
係未都算文化上既中國人

老實講，我覺得文化研究嘥9氣

對我嚟講文化只係生活環境(某area嘅習慣、價值觀等等）我唔認同因為我有華人血統就要信奉儒家、食嘢一定要用筷子、一定食中餐、一定天地君親師

我鐘意做咩咪做咩，食咩咪食咩。接觸多啲人與事，shape一套屬於自己嘅價值觀、mindset同習慣，咁先係真真正正嘅自己 人唔須要被國籍、文化、宗教等等去綁死、歸類

我就係我

文化上如果佢由細到大學既都係中國文化
講既係中國求其一個地方既方言又好 乜都好
咁我覺得佢算係中國人

例如話以前外國黎中原地區經商既人開封猶太人咁
經過咁多年後 即使樣可能仲有分別
但學既野已經變左中國文化 無特別留有敵意
咁我覺得佢算文化上既中國人

呢個當然係你既選擇
但中國人
咪係選擇左大約相同價值觀而出黎既一個群體

國族主義點都係有 咩國家都係
例如你係uk既共和主義者 唔中意queen
但係你都會話自己係British

當然如果你將所有文化同你祖宗割裂晒
去左第二個國家 有其他價值觀
咁你當然唔再係文化上既中國人
只係有華人面孔

Btw你生存係呢個世界上便
無論咩國家 只要有人都會有佢地既文化
好似US咁 佢開國幾百年
但唔同地方都有唔同價值取向既選民
保守反墮胎既又有 進步果啲又有
但佢地都會承認佢係American

我覺得 應該係嗰個地方叫中國
唔係"該地既統治國家就=中國"

好似
China=America
PRC=USA

USA=/=America
American history =/= USA history

一般討論可能9up，但嚴肅時就自然分開
正如所有正式文件唔會只有China出現，一定係叫PRC
你嗰種講法再引伸落去就係：鬼佬點會分你hongkonger定chinese，asian一律都係Chinese 而偏偏事實上係無鬼佬咁戇鳩將所有亞洲人當中國人處理
你係咩人 係有官方文件支持，亦可以從習性同行為分析

不過我覺得文化上既分類都好講地區
例子)正如你話你係北京生活開既
我就會覺得你係財大氣粗

有時我覺得共狗都有大約咁既意思
咩「大家都是中國人」、「只要承認一中，什麼都可以談」果啲講法，佢某程度係岩

但我唔撚認同佢呢個政權既價值觀代表左我
所以去到外國
啲人問我係咪Chinese
我話我地血統上同文化上係Chinese
但我唔係PRC入便 無普世價值既中國人

就算你唔歸類自己 人地都會歸類你
不過無衝突 你可以繼續做自己
人地繼續歸類你

雖然叫你自己睇書 夜晚無嘢做都忍唔住想講兩句

第一 中國同正統唔係對等 中國基本上晚清之前都係比較用名詞 同西方 日本 暹羅 之類 對比

第二 關於正朔 係絕對不能用民族觀去睇 亦即係唔可以因為元朝唔係漢人而認為佢哋自動失去資格 可以參考下忽必烈點樣因為中華文化同佢啲兄弟反面

第三 如果使用一個單一民族史觀去睇正朔 即係好似羅馬帝國係意大利人建立 所以羅馬正朔係意大利之類 係羅馬都唔係好行得通 更何況支那大陸？ 以歐洲標準 粵人 蜀人 晉人 依啲概念其實係民族來 但好多人都被洗腦唔知 亦即係話中國由秦立國至到清亡都係一個多民族嘅聯邦帝國 血統論係站唔住腳嘅

補充就係北方同夷人交集係北朝開始 兩者開始融合 同埋中國的確係有5000年歷史 甚至更長 鬼佬都認嘅 只不過中共用來打飛機實在太乞人憎姐

我同啲鬼妹傾計果陣傾過下呢樣野既
唔多，但有傾過

佢地普遍係覺得遙遠既東方/太平洋對岸
有個國家就叫中國
果個國家統治下，佢地啲野好多都好新好高科技
認真佢地真係咁講

而佢地就認為 China=進步緊既政府
而trump係帶領緊US退步
佢地講中國既時候係滲入埋政治體制
就咁用china 唔會用PRC

但US同china個做法有啲唔同
因為US係殖民地獨立 而且係民主體制
原有既原住民體制=無晒
州既劃分都係用加入美國次序黎計

而china既郡縣制係用左好多年
都係有一個相同既規則
例如話一省唔可以有晒大江大河出海口
會令到地方唔穩定
而各省既強弱都會影響到省份既劃分
好似潮洲有時比人當福建 有時計廣東咁
到PRC建國後 廣東同廣西既城市劃分
都仲係有呢種色彩

你睇US果啲係地圖劃條直線分d state
同中國果啲好唔同

原來扯貓尾想tag人做中國人

btw, Scottish, Irish

搵埋畀你，自己睇啦

Btw廢事quote太長

啲鬼佬識分你香港同中國分別既有
但最多都係分文化上有唔同
睇樣都知啲大陸佬個氣質唔同

但佢地仍然會見你地亞洲人面孔
就fucking Chinese 咁諗
有啲架妹朋友咁講過
係西班牙exchange比人屌佢fucking Chinese
但佢一話係Japan 就即刻無晒敵意

雖則你係有自己既思想 覺得同Chinese 唔同
但啲鬼仔真心=理撚得你

係講 地緣名詞同國家名呀
同地方編制完全無關

鬼妹嗰段打完有無笑

無笑 因為我呢家係Scotland
琴晚先有個鬼妹咁同我講
呢個係事實黎 唔知你有無試過同啲人溝通
但佢地係有咁既諗法

利申先五毛仆街死 中共快撚啲倒台

紅字高質

其實Chinese history 個定義一向都無問題
近年多左班憤青反哂成個China
係都要屈Chinese = PRC History

China 一向都拳頭話事, 邊個拎到長城以下南海以上大部份地區就係正統
China 十個有十個朝代都係篡位奪位, 就算當時d 憤青幾唔承認
時間同歷史都會承認果時果個政權係正統
PRC 係一個(比起國際)黑暗政權, 但佢就係Chinese history其中一部份, 一個正式政權

同埋你睇任何Economist同FT
都唔會quote話PRC

又或者你去睇uk啲報紙 坐underground拎份黎睇
都係講中國——世界第二大經濟體系咁quote
甚至乎TRUMP都唔會話PRC PRC咁講
只會話我地輸左好多錢比china